 11:22,  5 марта 2019
Хостелы вжилых домах решили запретить
Госдума во вторник, 5 марта, приняла во втором чтении законопроект, вводящий запрет на размещение гостиниц и хостелов в жилых помещениях. Об этом сообщает ТАСС.Авторы документа — группа из более чем 30 депутатов во главе с председателем думского комитета по жилищной политике Галиной Хованской — предлагают внести соответствующие поправки в Жилищный кодекс. В них указывается, в частности, что жилое помещение в многоквартирном доме не может использоваться для предоставления гостиничных услуг или услуг по временному размещению посторонних лиц.В пояснительных материалах к законопроекту депутаты отметили, что в целом собственники жилья вправе распоряжаться недвижимым имуществом по своему усмотрению, но только в том случае, если их действия не нарушают интересы других лиц. Размещение хостелов в жилых домах, по мнению авторов законодательной инициативы, этому требованию не отвечает: в многоквартирных зданиях мини-гостиницы соседствуют с обычными квартирами.Материалы по теме06:33 —  8 ноября 2016«Хостелам придется либо поднять цены, либо закрыться»Создатель лучшего хостела в мире о русском гостеприимстве и будущем отраслиПарламентарии также указали, что в настоящее время по закону устраивать гостиницы или хостелы можно в помещениях, выведенных из жилого фонда. При этом участились случаи, когда небольшие отели открываются именно в квартирах, что нарушает права других жителей дома.Ранее депутаты планировали лишь ограничить работу хостелов в жилых домах. Предполагалось, в том числе, что владельцы таких гостиничных объектов обязаны будут согласовывать их открытие с соседями.*** 


Обратная связь с отделом «Дом»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: dom.lenta@rambler.ru
